## 1 含义

1. 存储过程是**在数据库中定义一些完成特定功能的 SQL 语句的集合**，**经过编译后存储在数据库中**。
2. 存储过程**可以包含流程控制语句以及各种 SQL 语句**，他**可以接受参数**、**输出参数**。

## 2 优缺点

### 2.1 优点

在 MySQL 中使用存储过程，而不是用存储在客户端计算机本地的 SQL 程序，相比有以下几点优点：

1. **增强了 SQL 语言的功能和灵活性：**
   1. 存储过程**可以使用流程控制语句编写**，**有很强的的灵活性**，**可以完成复杂的判断和较复杂的计算**。
2. **允许标准组件式变成：**
   1. 存储过程被创建后，**可以在程序中被多次调用**，而**不用重新编写该存储过程的SQL语句**。
   2. 数据库专业人员可以**随时对存储过程进行修改**，**对应用程序代码毫无影响**。
3. **能实现较快的执行速度：**
   1. 如果**某一操作包含大量的SQL代码或被分多次执行**，那么**存储过程要比批处理的执行速度快很多**，因为**存储过程是预编译的**，在**首次运行一个存储过程时**，**查询优化器会对其进行分析优化**，并且**给出最终被存储在系统表中的执行计划**，而**批处理的SQL语句在每次运行时都要进行编译和优化**，**速度相对较慢**。
4. **减少网络流量：**
   1. 针对同一数据库对象的操作（比如查询、修改），如果这一操作所涉及的SQL语句被组织成存储过程，那么当**在客户计算机上调用该存储过程时**，**网络中传送的只是该调用语句**，**从而大大减少了网络流量并降低了网络负载**。
5. **可被当做一种安全机制来充分利用：**
   1. 系统管理员**通过对执行某一存储过程的权限进行限制**，进而**实现对响应数据的访问权限的限制**，**避免了非授权用户对数据的访问**。

### 2.2 缺点

1. **可移植性差：** 存储过程将应用程序绑定到了数据库上。
2. **开发调试复杂：** 没有好的IDE。
3. **修改复杂：** 需要重新编译，有时候还需要更新程序中的代码以更新调用。

## 参考文献

1. [什么是存储过程？有哪些优缺点？](https://github.com/wolverinn/Waking-Up/blob/master/Database.md#%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%AD%98%E5%82%A8%E8%BF%87%E7%A8%8B%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E4%BC%98%E7%BC%BA%E7%82%B9)
2. [数据库原理之存储过程和函数](https://www.cnblogs.com/aaronthon/p/13294558.html)。
